\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\renewcommand{\Re}{\mathop{\rm Re}\nolimits}
\renewcommand{\Im}{\mathop{\rm Im}\nolimits}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Системы линейных уравнений}

\begin{enumerate}
 \item Решите систему уравнений:
 $$
\begin{cases} 
x_1 + x_2 + x_3 = 3,\\
2x_1 + 3x_2 + 2x_3 = 9.\\
\end{cases}
 $$
 
 \item Сформулируйте алгоритм приведения матрицы к ступенчатому виду.
 
 \item Сформулируйте алгоритм решения системы  уравнений методом Гаусса.
 
 \item Решите систему уравнений методом Гаусса:
 
 $$
 \begin{cases} 
5x_1 + 3x_2 + 5x_3 + 12x_4 =  10,\\
2x_1 + 2x_2 + 3x_3 + 5x_4 =  4,\\
x_1 + 7x_2 + 9x_3 + 4x_4 =  2.\\
\end{cases}
 $$
 
 \item Решите систему уравнений методом Гаусса:
 
 $$
\begin{cases} 
12x_1 + 9x_2 + 3x_3 + 10x_4 =  13,\\
4x_1 + 3x_2 + x_3 + 2x_4 =  3,\\
8x_1 + 6x_2 + 2x_3 + 5x_4 =  7.\\
\end{cases}
 $$
 
\end{enumerate}


\end{document}
